鄭耀棠脫不小心駕駛罪 官斥警方馬虎

2018年06月14日

鄭耀棠脫不小心駕駛罪 官斥警方馬虎

■脫罪的鄭耀棠在庭外指警方「有問題」。伍嘉豪攝

【本報訊】港區全國人大代表鄭耀棠涉駕駛有「CY」字母在內車牌七人車撼貨車後方車身，被控不小心駕駛罪，裁判官昨裁決指警方調查馬虎，裁定鄭罪名不成立，並批評涉案貨車的司機及車主「不值一信」，有作假證供誤導法庭之嫌，要求律政司跟進。

2005年有不小心駕駛紀錄的鄭耀棠庭外指，本港法治堅固，曾有人勸他認罪，稱只會罰款一、兩千元，但考慮到若自己「夾硬吞」，是縱容別人違法，故交給法庭定奪，又指警方「的確有問題」。

官：貨車司機與車主證供矛盾

鄭耀棠否認於去年7月3日在香港仔東勝道與洛陽街交界不小心駕駛，貨車司機及跟車車主均指鄭撞上貨車右邊車身後方，鄭則指他為避開路邊工人，向左扭軚，貨車從後高速駛至，將其泵把及俗稱「鬼面罩」的水箱護罩撞至飛脫。

裁判官彭亮廷昨明言「希望透過本裁決，還鄭先生一個清白」，指若鄭從後撞貨車，泵把應是撞凹，向前飛脫屬匪夷所思；司機與車主的證供亦有矛盾，如司機指貨車被撞後有刮痕，但車主指刮痕是舊的；至於警員指鄭招認沒留意貨車位置才相撞，彭官認為鄭可能沒說過這番話，而是警員寫錯。

鄭耀棠曾任工聯會榮譽會長及行政會議非官守議員，車主早前作供時曾稱被撞後鄭仍在車內「煲緊（電話）粥」，認得他是「政府嘅人」，打算不追究，「如果係長毛我就唔放過佢」，不過司機已報警。

案件編號：ESS45627/17
■採訪伍嘉豪、撰文梁偉強

上一則
上一則
80年代播放至今 原屬清談節目

下一則
《爆相爆片》五月第五輪揭曉

個司機諗住比面人 點知仲比法官屌番可可信落面

勁喎 金田一都推理唔到呢個結論啦